為何要將香港變成疆藏？ - 李柱銘

為何要將香港變成疆藏？ - 李柱銘

今天，國家主席習近平將抵達澳門參與慶回歸的活動，據報，他將宣佈一系列新措施，以促進澳門發展成金融中心，一方面是犒賞澳門多年來的「聽話」，另方面就是為準備有需要時，澳門能取代香港金融中心的地位。但眾所周知，澳門根本缺乏發展成金融中心的基本條件及配套。

事實上，早有不少蛛絲馬迹顯示，中共打算對港採取更高壓管治，包括趁外資撤港而加強中資對經濟的操控，將港人排擠在主流政經系統外，從而削弱他們的政治影響力；以及「人口清洗」，鼓勵內地學生赴港升學，為中資企業提供更多政治忠誠的人才，畢業後將獲香港中資機構優先聘用，換言之，未來香港中資企業及政府管理層將更多由內地人（新香港人）出任，而港人則被打壓於低層、低薪的職位，一如某人所言，放棄（懲罰）兩代香港年輕人。

中共目前的手段明顯是照搬整治西藏的一套來管治香港，近期相繼有文章比較兩地的遭遇，發現驚人的相似，有親共人士甚至以西藏的下場來恫嚇港人。上周日，程翔在本報撰文〈昨日西藏、今日香港〉，指出當84年中英頒佈《聯合聲明》時，曾有一位資深中共老幹部提醒他，中共與西藏在51年簽訂的《中央人民政府和西藏地方政府關於和平解放西藏辦法的協議》，跟《聯合聲明》的精神和核心內容基本上是一模一樣，故老幹部預測兩地的命運也會相同。

而西藏的遭遇就是中共逐漸不遵守《協議》，剝削西藏的自治權，並實施極左政策，導致藏人在59年發起大規模抗爭，中共藉詞出兵「平亂」，令西藏血流成河，而原先的西藏領袖達賴喇嘛亦被迫出走印度。其後，中共更宣佈廢除《協議》，並對西藏實施各種漢化措施。

同樣地，雖然中共如今口口聲聲說要確保一國兩制「不走樣、不變形」，但實際上卻是透過14年發表的《白皮書》，改寫一國兩制，以全面管治權來取締早已賦予香港的高度自治權。然而，一國兩制、高度自治、港人治港、五十年不變，乃是已故國家領導人鄧小平，為促使英國將香港、九龍及新界一併交回，所作出的公開承諾，並早已在《聯合聲明》清楚訂明，而該聲明更在聯合國秘書處登記，屬國際條約，所以中共絕不能單方面宣稱其「失效」。

極左手段解決不到香港問題

西方價值觀在香港社會根深柢固，本應維持五十年不變，但中共卻抗拒這些核心價值，故而不斷設法將香港新加坡化、澳門化，以至西藏化。不過，是次反送中運動已顯示出港人不會屈服，那麼，中共下一步是否要將香港「新疆化」？中共以反恐之名，在新疆設立集中營，以百萬計的維吾爾人因宗教信仰和民族身份被關押，強制分離孩童、父母，接受洗腦。難道對香港，中共也要將所有反送中運動參與者扣押在集中營，進行「教育」？把香港社會核心價值徹底清洗，並且全面禁用廣東話、繁體字？學生從小就要被學校灌輸愛國、愛黨思想，長大後就變成大灣區人？

領導人應該知道極左手段是解決不到香港現時的問題，與其越走越極端，何不選擇一個擺明會有效卻從未嘗試採用的方法？那就是信任港人，在港真正落實一國兩制！

李柱銘

中共識順應民意, 就唔係中共啦

緣木求魚嘅廢文………

中共連曾鈺誠都唔聽，仲點會聽泛民講？李柱銘篇文嘅作用仍然係：以退為進，俾牌港獨上。

好心李柱銘d販民唔好再對建設民主支那抱有任何幻想 面對現實 比唔比一國兩制都好 香港獨立先係唯一出路 香港人就係香港人永遠都唔會係支那人